秦國皇家「鴛鴦浴室」曝光

2017/11/7

共1幅 上一頁下一頁
【明報專訊】古人的洗浴方式讓人好奇，近日陝西考古人員就在西安附近的秦漢櫟陽城遺址核心宮殿中，發現了距今約2400年的戰國時期秦國國君、后妃浴室，浴室呈裏外套間結構，一大一小緊鄰，浴池裏鋪有地磚，四壁嵌有紋飾精美牆磚；室內有漏水口、排水口。專家判斷，這應是當時秦國國君與后妃的專用浴室，較大的一間可能是國君的。同時還發現保存完整的排水管道和污水滲井，顯示兩間浴室是共用排水設施。櫟陽城是位於西安的秦咸陽城、漢長安城之外的第三座秦漢都城，如此完整、帶有排水設施的戰國時期秦國皇家浴室為首次發現。

咩都無

負評，封鎖，上一頁

睇錯泰國鴛鴦活

以為請泰國點知真係秦國

原來係秦國
仲奇怪緊泰國周圍都有鴛鴦浴，有乜咁出奇

畀圖你囉

咁就比你呃咗個負皮

別高興

又入撚左時光隧道 好心你搵份工返下啦 一係去打下康樂棋好過呃水吹咁可憐啦

睇落似受古希臘影響